
\begin{thanks}

时光荏苒，一晃已经九年。很幸运来到中国科学技术大学，来到少年班，来到杜江峰老师的实验室。

在这个实验室，仿佛间我穿越到了战火纷飞，硝烟弥漫的三国时代。杜江峰老师率领的，正是那支扫平天下，威镇寰宇的虎狼之师－曹魏。

杜老师恰如曹孟德，运筹演谋，鞭挞宇内，揽申、商之法术，该韩、白之奇策。杜老师眼光极准，统筹极佳，作为统帅，具有超强的指挥才能，整个实验室在其调度之下
节节胜利，稳步前进；
同时，杜老师事必躬亲，几乎每日必亲临前线，与众将士同甘共苦，促使三军用命，各个奋勇争先；
而其用人惟贤，恩威并重。我勉强作为实验室发展壮大的见证人之一，在几年间亲眼目睹众多身怀抱负，志向远大的青年才俊前来投奔，并团结在其周围；生活中，杜老师虚怀若谷，
人格魅力出众，使得我们可以畅所欲言，经常迸出思维的火花。未来如有机会，势必再次感受魏武挥鞭之志。

彭新华老师则“天生郭奉孝，豪杰冠群英。腹内藏经史，胸中隐甲兵。”虽是后来才进入本实验室工作，但彭老师才识超群，足智多谋，出谋划策，功绩卓著。认识彭老师后，我才知以前所学之技术
仅为NMR中的皮毛，而限于自己才疏学浅，我毕业之时所掌握的NMR技术可能也仅是彭老师技术实力的皮毛。我相信在彭老师的运筹与决策下，NMR部队在未来势必取得超越官渡之战的更辉煌的胜利。

任晓涛老师则有王佐之才，如同荀彧辅佐曹操一样，忠心陪伴杜老师左右，即便杜老师经常工作至深夜也毫无怨言，还常助其英文回复。在我眼中，任老师清秀通雅，更曾帮我修改申请表，推荐信等，至今感激不尽。

苏吉虎老师，典型的鬼才，正如贾文和。可惜其领域与我相去甚远，一直不敢开口讨教。石名俊老师与秦敢老师则是荀攸与
程昱，皆有经天纬地之才，只可惜我理论太差，见识太浅，终不可学得两位理论大师之一分。

邹平与朱晶师兄虽现已离开实验室，但两人技术超强，正如许褚和典韦冠绝三军。不仅我受益匪浅，NMR很多技术也是自两人流传至今。作为朱少曾经的小弟，
终不能超越师傅。孙敏师姐就像蔡琰，虽出自曹魏，但现已转行做金融，期待她也能如蔡文姬在诗歌领域一样，在金融界打出一片天地。

陈宏伟与荣星师兄现为杜老师的左臂右膀，如同元让、妙才二兄弟之于曹操。夏侯惇勤于和戎，治于内政，恰如宏伟师兄之大总管之名；夏侯渊千里袭人，所向披靡，恰如荣星师兄
之雷厉风行之性。居琛勇师兄则为曹仁，督领诸将，竭忠尽职。有居居师兄在则诸事无忧，如樊城有子孝则不惧关羽。

太祖建兹武功，时之良将，五子为先。王亚智勇双全，威风凛凛，若威震逍遥津之张辽；鹏飞勇猛果敢，常为先锋，若乌巢奇袭之乐进；
发展坚毅沉稳，常为督率，若汝南破黄巾之于禁；夜宵擅于料敌，巧变制胜，若街亭败马谡之张郃；老徐治军严明，清廉自守，若长驱助曹仁之徐晃。
有此良将，天下何愁不定。

此外，还有两个重要人物不得不提。大波哥虽已远在西安，然其司马仲达般深谋远虑之道依旧值得我学习和借鉴；昌亮虽已奔赴日本且在实验室时如曹洪一般并不
起眼，但我犹记当年一起看球聊天，意气风发的日子。这里祝两位一切安好。

其他众多师兄师弟中如不出意外，黄璞将如邓艾，为未来之领军人物。其余如蒋峰建、孙春晓、杨威、李松键、杨佳慧、李俊、谭一鹏、朱进贤、郑文强、高雁翔、冯鹏博、
孔熙、温旭杰、徐挽杰、雷超、罗志煌、聂新芳、周辉、郭学仪、周经纬、陈明、袁峰、许祥坤、潘健、王恒岩，以及曾经的本科师弟林毅恒、吴三丰等人，在此一并谢过，祝你们
一生平安，前程似锦。

感谢在我彷徨之时把我引入正途的叶国华老师，以及在谱仪操作上给予无私帮助的王雨松老师，感谢所有的帮助过我的人。

最后，感谢我的父母和家人，虽然我还是区区一个小兵，但我会如你们期待一般的成长，争取早日成为三军统帅。

当然，不能忘了亲爱的蓉蓉，这篇论文有你2/3的功劳，别问我另外1/3是谁的。

\vskip 18pt

\begin{flushright}

鲁大为

\today

\end{flushright}

\end{thanks}
